川普演說講到這一段 全場起立鼓掌

▲川普國會演說，當他講到當改革歐巴馬健保、降低藥價的時候，包括民主黨員在內的國會議員全部起立熱烈鼓掌。（圖／達志影像／美聯社）

美國總統川普今(1)日蒞抵國會發表上任以來首場國會演說，他表示，將對移民政策、搶救經濟、打擊伊斯蘭恐怖主義等面向進行改革。外界認為川普這次的演說力求挽救低迷的人氣，而當他講到當改革歐巴馬健保之時，包括民主黨在內的國會議員全部起立熱烈鼓掌。

美國有線電視新聞網《CNN》報導，川普在演說中打臉歐巴馬健保，提出平價健保的諸多弊病，而當他講到計畫將藥的價錢壓低的時候，全場包括民主黨在內的國會議員全部起立鼓掌，深表認同。

雖然沒有提出替代歐巴馬健保的具體方案，但是川普表示，政府未來將通過適用全美國人的健保方案，不僅每個人都能負擔，而且美國人可以自由選擇自己的保險。他稱會確保各州有足夠經費補助低收入戶的健康保險。另外，他強調，美國的製藥被炒得太高，必須要降價。語畢全場議員起立鼓掌。